\exptitle{Математический маятник}

В этом эксперименте вам предстоит найти связь между периодом $T$ малых колебаний математического маятника и его длиной $L$.

\begin{enumerate}
	\item Из метода размерностей получите общий вид формулы $T = f(L)$. Считайте, что период малых колебаний не зависит от их амплитуды.
	\item Соберите установку и снимите зависимость $T(L)$.
	\item Постройте график полученной зависимости в таких осях, чтобы он был линейным.
	\item Из графика определите неизвестный коэффициент в формуле $T = f(L)$.
\end{enumerate}

\expequipment{штатив, груз, гайка, мерная лента, секундомер}
